四年大學學生會經驗，你問我答

如題

此貼已完

二點幾

Hi和帝

有冇interview?

未畢業呀

自爆ok?

和帝吉祥

已經好爆

有咩得著

林代表做咩改名

有無後悔？

食女無數？

睇清楚人性

A0毒撚

推到上熱門

有少少感覺入咗黑洞咁

明明自己都有份玩權鬥
仲好意思話睇清人性

點解唔試食

有女都唔話你聽啦

假膠你問我答

私吞咗幾多錢？

比學生會拖數就有

睇埋自己

Sponsor實袋唔少啦

好多洗頭水用咁囉

和帝
我係GP

哇屌，真搞鬼

今日Reg咗soc未

老師晚安，我是來留名的

打和！

我係匪賊

咩u

有冇叫過雞？

今年星火鬥報社，你有何見解？

hi

書院u

簡直係鬧劇
一邊就偏幫偏到出哂面
一邊就私怨私到出哂面

民主運動私怨到出曬水

點睇運動

有辯論就權鬥

身體健康我日日都做

Hi我係袁立橋添呀

點睇本土陣營新一代？

我不嬲最欣賞立橋bb

林和聲

hi 莊員

hi和帝

和帝萬歲萬歲萬萬歲

和聲大撚晒

點權鬥法？

點睇你間U 嘅學生會架構？代表會會唔會有太大權？

Free ride過幾多份pj

司法大權啲，學生法官鍾意點判就點判

屌你中大權鬥撚

GPA0 bb?

改制後既代表會已經不再擁有最高司法權

我認為現有代表會權力未算過大，而且分柝司法後可以更好地扮演議會角色。符合代表會由各書院學生會代表組成的特色，給代表一個政治性辯論的機會，亦可供書院學生會制衡中大學生會

但有幾樣行政工作我認為應分柝，包括屬下團體周年登記、選舉

無free ride過

我係吳基培

吳樹培個阿哥？

點睇冇咩人上學生會支莊

點睇星火斷莊？

點睇nelson

同樓豬中學四年同班，你問我答

點睇一個書院搞公投屌鳩（唔記得咗實際action 係咩）第二個書院學生會？呢個做法有冇會章嘅法律效力？定只係可以純粹作表態

其實件事同貴校個制度都唔係好清楚（有啲亂 ) 過黎問下樓主了解下CUSU 會內生態係點

其實無咩人上莊呢個情況都愈嚟愈嚴重，唔同書院既學生會甚至唔同大學既學生會都有呢個問題

原因其中一個自覺得可以拉返去雨革既失敗，呢代既年輕人好多都係當年有企過出嚟，去過金鐘、銅鑼灣、旺角，甚至可能比人打過。但好明顯當年既爭取係無咩實際成效既，所以要佢地再次企出嚟面對政治，再次抗爭既話可能會有一定難度。而既然心已死，就無乜理由再上學生會了。

雨革對香港民主可以話係有好有壞，一方面佢令到香港人重新思考香港前途問題，令到好多年輕人認識政治，毅然參上一腳。但另一方面，雨革亦令好多香港人前香港死心，深信香港無得救，唔少年輕人既火都熄滅埋，變成政治冷感之輩。

另一個原因可能係因為而家既學生會政治色彩比以前濃厚，係咁既情況下會令某部份只想參與學校政治而對社會政治無興趣既學生卻步。

呢方面我個人又覺得無咩問題，係時代令到而家既學生會改變，作為將來社會既一份子，大學學生會亦好應該參與社會，而唔係只顧自己學校既事。

學生會政治色彩濃厚亦令好多家庭抗距比自己既仔女加入學生會，特別係近呢幾年有唔少有參與抗爭既學生都惹上官司，家長出於保護仔女既原因好多都會阻止仔女加入學生會參與抗爭。事實上我都識好多有參與學生會事務既人係同屋企關係好差既。

最得一個原因可能係我個人感受，就係其實而家新入學既學生好多都無咁熱忠於上莊，講緊係唔止學生會，係連宿生會、走讀生會同埋其他學會都成日出現唔夠人上莊要搵人既情況。呢一點個原因就容後再談。

邊個係nelson?

同樓主同房你問我答

點睇垃圾學生報柒撚完又當選？

無印象有書院有搞公投屌鳩第二個書院學生會。不過我估你可能講緊新亞崇基既人字拖大戰。

類似既公投其實係無所謂既實際效力（除咗唔比人掛banner），而係比較接近一個表態，透過一個最高決議向其他書院學生會擺一個強硬既姿態，希望逼佢地回應。

其實中大各學生會既事可以講好多，以下我粗略咁解釋下。

中大建校既時候其實唔係由零開始爆咗間大學出嚟，而係由新亞、崇基、聯會三間書院／學院組成，亦都係所謂既書院聯邦制。咁係呢個情況之下，咁多間書院係保有好大程度既主權，例如土地既擁有權、給予學位既權力、教學方法既制訂等等。簡單嚟講，係中大建校初期，中大既書院係高度自主，高度獨立。

咁當時既三間書院／學院都各自有一個學生會，中大學生會就由三個學生會派人出任，呢個就係中大學生會富聯邦制色彩既原因。

至於後來大學中央收回書院權力、五新加入等等就唔係係度多講。有興趣我再解釋下中大既歷史，或者大家可以上wiki睇

咁中大學生會就係由各成員書院學生會組成，佢既權力都係嚟自書院學生會。原則上書院學生會互相獨立，中大學生會則行使書院學生會賦予既專有事權。

亦因為咁，現時中大學生會既制度有好多都包含書院學生會聯邦制既精神，其中最能體現既就係代表會（監察、立法、代表民意機構）既組成。代表會代表由書院學生會選出及委任，理論上他們會維護書院學生會權益，而基於代表會權力頗大，就達到了書院學生會制衡中大學生會既目的。

另外係好多時候，代表會既代表雖然代表書院學生會，但亦有著很大的政治目的，例如有些是否支持司法獨立、對中央組織的立場。

再加上近年代表會代表分黨分派，進步代表會、匡政、星火、野草、左膠、右膠、本土⋯⋯令到代表之間意見分岐極大，好多時候係會議上都討論到火紅火綠，甚至出口大罵、拍枱等

但你問我既話呢個先係代表會作為議會所應有既姿態，正如世界上大部份議會一樣，美國國會兩黨大戰、香港立法會、台灣立法院混戰，成立議會既目的就係比唔同意見既人相互碰撞，激烈討論，確保社會上唔同既立場都得以發表，保障絕大部份人，同時以討論達至一個最多人同意的方案。

點睇星火呢支莊